點解 「中國口交部」 無鬧 特朗普？

明明以前日日鬧美國
「強烈譴責」同「嚴重傷害13憶人民感情」

歐巴馬抵達杭州參加G20峰會，美方記者距離太近被要求後撤，外媒藉此事熱炒稱中國「故意怠慢」歐巴馬。真相到底是怎樣的呢？

華春瑩回應：作為東道國我們應該儘可能在確保現場採訪秩序和安全的情況下，給媒體提供便利和服務，同時到訪國也應該尊重和服從東道國符合國際慣例的做法和安排。這些都是常識，也是起碼和基本的禮貌，這些道理大家都應該懂的。美國人經常說自己是世界老大，怎麼到這個時候連這點自信都沒有了呢？

片：

對公眾而言，外交部發言人是了解中國外交政策最直接的窗口。在輿論場上，發言人的一言一行經常成為討論熱點。
小編梳理了2016年中國外交部十大精彩回應，每一條都相當霸氣，有理有據，有力有節。

你估口交部發言人唔怕比人取消張綠卡咩

你會唔會明知對面有個痴線佬都去惹佢？

你試下

即刻抄左華春瑩間屋

惡過共慘黨